\documentclass[a4paper,parskip,headheight=38pt,19pt]{scrartcl} % article or scrartcl
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts}
\usepackage[%
  automark,
  headsepline                %% Separation line below the header
]{scrlayer-scrpage}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[top=1.4in, bottom=1.5in, left=1in, right=1in]{geometry}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{microtype}

\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{hyperref}

% \usepackage{multicol}
% \usepackage{graphicx}
% \usepackage{graphics}
% \usepackage{float}
% \usepackage{caption}

\setkomafont{pagehead}{\normalfont\sffamily\footnotesize}
\lohead{Maximilian Schwenger, Ben Wiederhake}
\rohead{HoT Eröffnungsrede}
\cfoot{}  % Remove line

\pagestyle{scrheadings}

% \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
% \addtolength{\textheight}{+30mm}
% \addtolength{\textwidth}{+50mm}
% \addtolength{\hoffset}{-7mm}

\begin{document}

Sehr geehrte Damen und Herren,

ich begrüße Sie herzlich zu Ausstellung \enquote{House of Tweets}.

Hierbei handelt es sich um eine interdisziplinäre
und interaktive Klangskulptur für den Deutschen Bundestag.

Jeder Bundestags-Politiker kann sich eine stellvertretende Vogelstimme auswählen,
die genutzt wird um Tweets auditiv darzustellen.
Diese Stimme reflektiert auch den Gefühlszustand des Politikers beim Tweeten;
ein aggresiver Tweet wird in einen aggressiven Ton übersetzt.

So werden hitzige Bundestagsdebatten zu einem Konzert der Vögel,
ein berauschender Mix verschiedener Stimmen, der sich stets ändert und niemals still steht.

Zudem können Besucher der Ausstellung den Politikern selbst einen passenden Vogel
zuweisen und die Tweets mit den neuen Stimmen erleben.

Besucher können auch für Ihren eigenen Twitteraccount einen Vogel aussuchen
und selbst Teil der Ausstellung werden. Ihre Tweets werden nicht nur
zusammen mit den der Politiker angezeigt,
sondern sind auch zu hören und tragen zum Klangerlebnis bei.

In diesem Sinne wünschen wir Ihnen harmonischen, Vogelstimmen-erfüllten Tag.

\end{document}
